[又係有線]四川地震，香港援建學校被拆 當年負責港官：施工隊伍天黑拆樓，很快夷平

【港援建學校被拆】
【當年負責港官：施工隊伍天黑拆樓，很快夷平】

汶川地震後，香港隨即伸出援手，以項目形式支援重建，十年來一共興建190個項目，包括學校、醫院、康復中心及公路。當年政府牽頭，全民參與，民間有錢出錢，有力出力。不過重建期間，港府資助的綿陽紫荊民族中學一夜間被拆，令輿論180度改變。

位處四川綿陽市中心的紫荊民族中學的校舍，十年前學校在地震中被摧毀，當時香港特區政府和教聯會等撥出400萬港元，資助綿陽市政府原址重建。

新校在2010年啟用，但不到一年半，校舍就被拆毀。而拆的時候，適逢身處當地、負責支援四川重建項目的前發展局支援四川重建小組副組長唐錫波，亦被蒙在鼓裡。

他憶述：「其實它拆當晚，我就在綿陽市。當晚九點多，天都黑了，都奇怪怎麼還有施工隊伍在拆樓，但其後很快那幢樓已經被夷平，後來發現綿陽市政府未取得省政府的同意，當然更未取得香港方面的同意，就單方面做這件事。」

之後，全校師生搬到距離原址車程約半小時的教育園區。這個校舍已經不是由香港撥款，而是由市政府斥資七千萬人民幣興建，比舊校大約十倍，多了運動場，圖書室和實驗室等。

至於當年是誰決定，要把用了一年半的學校拆去，就上演一場拆遷羅生門。內地傳媒傳出當年萬達集團以60億，改造綿陽紫荊民族中學舊址附近一帶，綿陽市政府指萬達集團的私自行為，他們並不知情，但萬達集團就指事件與他們無關。

#綿陽紫荊民族中學
#起完就拆
#捐款與否分水嶺
#有線中國組

on9先捐

班on9成日上去玩，睇下呢d新聞啦on9

射落海都唔益你

gdp就係咁樣嚟

酒濃於水呀

呢世都唔會捐錢番大陸

有線真係新聞界清泉

捐錢番大陸至少要打個七折

阿爺拆樓唔洗你教

深圳食玩買開到（2) post

有冇咁多

傻西捐支那

我諗緊我當年有冇on9捐過錢

香港援建咪要掛住香港有恩既名囉
明明唱緊香港25，點比你留？
而家緊係拆得就拆

08年果陣，而家上得最多深圳玩班on9真係毛都未出，已經被捐錢，然後再被拆樓

有線高質

當年好多同學捐錢

好彩我當年捐咗10蚊

大陸

捐比佢地哂錢
佢地根本唔缺錢,只係唔肯出

當年真係好多on9
08年地震加奧運真係香港人既黑歷史

你就想呀

捐$100，香港呢邊扣行政費$20，貪官再貪$50，起果個再用豆腐渣工程貪多你$20，剩底果$10先真正用喺災區到

唔洗諗啦全香港都有份捐
政府出唔洗問你
除非你咬老綜唔係一樣有捐到

冇呢段黑歷史就冇咁多人反支啦

當年成家on99 夾埋捐左千幾

當年佢一震我已經開心咁

港支政府話要捐錢我對住電視講粗口

打一折就差唔多
90% off

個陣出聲笑柒支那會比人屌

捐錢比中國，不是弱智，就是傻佬

咁大部分人都應該可以攞傷殘津貼

大佬, 梗係拿拿聲拆喇, 唔係咪比你知我用豆腐渣起樓囉

細個對中國無咩感覺唔會覺得自豪
因為過年都比家人迫返大陸
個時已經覺得大陸好污糟 上到深圳見到好多斷手斷腳細路仔乞錢 成日都怕過關比人拐變到佢地咁
我覺得以前對中國有幻想既根本就好少返大陸
直到班大陸人落黎接觸過先知佢地係衰野

你就睇自己果400萬驚人食格

大陸就望住港喱捐得400萬整間垃圾 所以搬班學生去大陸資金7千萬整落嚟嘅大樓

全家on99捐撚左200

嗰時覺得中國係幾慘，捐咗兩百
屌，原來大陸貪污得咁勁，政府仲捐成100億

又喺bor

我都好撚戇鳩，捐咗$1000

算把啦，去得大陸玩嘅...
貪污？食得嫁，啲嘢食平就得啦
「依家大陸好發達嫁，乜都平靚正，強大喇
以前成日俾美國恰，哈，依家好嘢啊（下省500字意思相同嘅廢話）」
以上係一個一得閒就去大陸叫雞嘅廢老同事成日講嘅

pish

好彩當年冇捐

捐你老母臭閪

VIU TV都拍左輯唔錯既片

CCTVB唔會用呢個方向做